脫髮救髮。食、買藥幫買、植髮織髮謬誤討論。你問我答(8)

Post 1:

Post 2

Post 3

Post4

post 5

post6

Post 7

十年巴可唔可以加我入TG Group
想一齊團購保康絲

thank you!!

請問有冇吃saw 的巴打？
想問下效果如何

已加

咩情況？

食左5，6年保康絲，而家轉左食韓版好似都仲頂得吓

Please add

Thanks!

po多次 想問下有無巴打翻過大陸植髮

食咗保康絲同用5%已經一年 係頭嗰兩個月出咗毛仔 但係啲毛仔冇粗過冇長過 前額右邊有片稀疏位冇變返密 已經諗住植 想問係咪搵美絲好啲？同埋想問幫襯過嘅巴打大約幾錢落樓？

性能力無乜減弱，未結婚所以唔知對生仔有無影響

有冇before and after 圖可以參考下

文在仁唔係好稀疏姐

後面條疤明唔明顯？

巴打你係台灣邊間植？
同埋植果陣去到第幾期？

第一次就喺醫生度買，之後就自己喺旺角啲藥房度買

Fut就開刀拎塊頭皮出黎
好處係拎出黎既頭髮靚d同埋成個過程時間短
但係會有條長疤係後面
Fue就一條條係你後面拎
頭髮無拎得咁靚但係疤痕只會係一點點
唔剷光頭見唔到

其實依家有種機器人植髪係咪真係解決到fue存活率較低既問題

巴打你去邊間呀

竟然係咁

想問食開印保 宜家想食埋鋸棕櫚有無沖突？
因為好多時都feel到頭皮好油

追左兩個post,想問下嚴重m字既話係咪只有植髮可解決?

見d巴打話食藥同塗藥都係對頭頂有用

頭油係要 block DHT一型
得Dutasteride做到

係，食同搽藥對M位效用麻麻

食左就黎6個月印保,唔知點解好似仲係冇乜分別咁,唔覺頭髮有多到,同埋一樣唔覺有脫少左
加上見到脫出黎既髮,一樣好多髮尾都係尖既,即係新生出黎既髮,未被髮型師剪過
會唔會印保唔啱我,會試下轉韓保有可能好D?
還是根本一樣唔會有分別?
會唔會已經冇得救?

跌左包醫生開既finasteride 1mg 粒丸係粉紅色
但屋企有盒美保，粒丸就藍色 洗唔洗去番診所配定直接食美保？

講錯 美保係六角型橙橙地色

新手想問下 有冇用左 Minoxidil超過一年既人分享下 因為我見有部分人講用耐左會冇效
我唔怕要長期用 只係怕到頭來得個吉

想問有無人去過Dr. Wig ?
想整個假髮，但又心大心細。
價錢貴同怕整完會唔鐘意
自己平時都產光咗

食 Gnc hair nourishment /swisse 隻hair nourishment 有冇用？

近排好hit
其實有冇用

我呢10年試左around 40款防脫洗頭水，平至$99，貴至$6XX都試過.........呢支我都試過，對我無功效囉

新手一問，去睇咩醫生有信譽d？

依加25歲，近一年發現m額嚴重左好多，m角位高左1.5 cm，依加好擔心，岩岩開始食維生烏絲素，好驚無咩幫助仲會不斷嚴重落去

利伸：老豆64歲，頭髮仲好密，輕微m額

咁有冇覺得邊款有效

最近因為m額問題去睇左醫生，
發現21 22歲m額已經去到第3期，
打算去做植髮 同 之後食藥防止甩落去。

目前打算做植髮補返前面個m位，
但我爬文同問醫生，植髮後新頭髮唔會受雄禿影響，
但無植到既頭髮一樣會因為雄禿而甩。

而我google完發現藥物對於前額甩又無乜幫助，
係咪姐係我做完植髮，
前額係有食藥既情況下都會繼續甩，
而得返植落去既頭髮。

如果係咁其實係咪唔植好過植？
感謝解答

食藥甩慢啲 頂到40歲你到時都唔會太介意頭髮啦
趁後生植左享受返正常人生先
到40歲可能有新技術複製頭髮果啲呢

唔該巴打你先，
請問食藥的話係咪前面M額都可以甩慢啲?

我都想一齊團購保康絲? 係 印保 定 韓保
幾時開團

ADD ME PLEASE

THX 巴打!!!!

巴打我都想要資料 adore#

Thanks!!!

想睇醫生,係未有得check毛囊，覺得鑽位少左，想check下，有無醫生推介

有冇巴打一齊試下

已加
其實冇 gp 只限幫手拎藥

浪費金錢時間

重申 冇所謂既gp
留tg 只係方便買藥比資料你
所有資訊留返此post

定直接買倍健試下用

試左冇得返轉頭
唔好亂水人試

咁要搵辦法斷定係未雄禿先
因為試過比樓下睇開d醫生佢覺得無咩
話多同少頭髮係相對

搵皮膚科 會有鏡照頭皮個類

即係搵一般皮膏科診所？

有無介紹

怕食西藥 試下睇中醫LAW
我睇果間中醫都有儀器照頭皮同毛囊
自己先了解下岩唔岩

利申：睇過頭瘡 已好返

嚴重m 字係咪只可以植髮再保養d 植髮

之前有問過吳文藝醫師d 資料 唔知有冇巴打搵過佢

咁樣係咪

邊度睇醫生好

其實鬼剃頭係咪會自己好返 去睇醫生話好快會生返 淨係俾5%我返去搽

巴打加埋唔該

大陸植髮係咪信唔過？一般都去台灣？

加多個plz
@leungsingsing

加埋唔該

求加tg Whoami550

有冇巴打試過美絲
想植頭頂同前額

我想問下呢到有無澳門既巴打可以分享下自己去邊買內用藥同minoxidil
森髮 同保髮堂都唔太支援澳門

目前我係台灣讀書 用緊台廠落健5%foam 前額M兩期 頭頂無事 但頭髮越黎越疏(天生平均疏軟) 打燈落頭會見到頭皮 想開始食內服藥 再禿落去我完全唔敢出街
但畢業之後番去澳門就買唔到 唔想ALL IN住 想搵定後路
覺得好彷徨
日日諗住頭髮問題搞到無心機讀書 完全唔敢社交 再咁落去我覺得我會抑鬱至死

可唔可以加我入TG Group
想一齊團購保康絲

thank

想睇完醫生先決定用唔用保康絲
有無醫生好介紹
同埋去到應該點講

想問各巴打 食保記同搽藥 有無第二次狂脫期？
舊年9月開始用 岩岩呢排又再甩d幼髮
係頭髮生長週期定係二次狂脫呢？
每日都有搽同食

同問

間唔中黎香港買咪得

效果明唔明顯 例如密唔密厚唔厚之類
同埋要請幾多日假
仲有痛唔痛

多口問句 幾錢

Thx 好驚植完之後甩番/其他位甩
始終好貴下做一次

其實想問下太後生係咪唔應該植？
唔想等到好明顯先植

係咪即係每日甩既數目都差唔多？

大家 5% foam
EBAY 買通常半年份量連運貴大概幾錢?

點樣先知自己洗唔洗食保康絲

而家我22歲 都唔知算穩定左未

比左D相比美絲D醫生睇佢話我唔嚴重 唔需要植髮住
但我唔想嚴重個陣先黎植 有冇其他巴打有介紹

我同你年齡同情況都差唔多

其實有冇得照植 就算唔嚴重既都

驚依家未穩定之後嚴重既難補救

有雄禿

你可以用藥睇返情況先

只有finasteride 能有效解決雄禿問題

21歲 本身只係額角甩 而家已經幾m下
一大風就好鬼驚
而家電左髮去掩飾一下
但都唔係長久之計
呢個年紀係咪唔建議植？

我係想知會唔會惡化
而唔係諗住用黎醫雄禿

洗唔洗搽埋藥？定剩食保記

睇情況而定啦

前面好稀疏 係咁甩 有無唔伏既醫生推介
想睇下洗唔洗食 唔想24歲就無晒

十年巴可唔可以加我入TG Group 想一齊團購保康絲

thank you!!

巴打可唔可以tg你 朋友有上連登驚佢地認到

食藥搽藥對前額其實都有效，唔試下就只會惡化落去

想問邊度買韓保? 大概幾$$$ ？ 唔該

平時有食開其他supplements 唔知有無影響
例如 Swiss liver detox

想問下食藥搽藥會唔會生番甩左既頭髮出黎定只係控制/保住現有頭髮???

我都想知 食緊鋸棕櫚

巴打好多頭髮

效果點？

我都有食緊
我仲有食gnc 個隻hair nourishment

巴打有無加食保記？你覺得鋸棕櫚有無效 ？
食左半個月 唔覺頭油有少到

無 19歲仔唔想咁快不舉
鋸棕櫚小小效力啦 似依家有多番小小頭髮
我食左兩個幾月

自從上年八月 個頂變疏 小小薄 小小m
跟住就食藥同埋搽野 查嘢就每晚一次

到呢家 我岩岩問個髮型師
佢話個頂又冇惡化得好勁
但薄既範圍大左

想問大家點算好 我依家係食緊印保 轉唔轉其他試吓？ 查我係查泡沫

我真係想穩定或者改善..
求10年巴打救救..

Ps 最壞打算係植髮 但又未有一筆錢 同埋依家食藥都未完全穩定 到時植完又要再植..咁點攪

植完咪又要食藥保住影響嘅頭髮

食藥冇問題 問題係驚保唔住

大家有冇生過頭泥...
近排生左頭泥..
甩左好多頭髮...

想問鋸棕櫚取唔取代到 保記？
睇上網好多外國youtube 都建議 鋸棕櫚
巴打 求解答

各位巴打今年資生堂會出生髮新科技
有冇留意？

Ps希望係真

咩叫頭泥

好似頭瘡咁 頭皮上有粒粒野咁
不過醫生話唔同類型....

想問咁樣係咪雄禿 我係一條直線咁樣由頭頂去到額頭咁好疏，上年睇左醫生用左一年minoxidil 都好似冇乜用咁，依家係咪要食藥先得 唔該巴打

同埋我今年20歲炸

你有冇打丁習慣？

求加

有

打丁有dht,唔打甩小好多

真心 ？我睇怕真係要戒

點都要清吓啲垃圾㗎，唔通等夢遺咩

係咪指白色一捽就有個啲？

打唔打丁都唔影響脫髮
巴打影埋個髮旋同埋前額

2額？

唔同意
遺傳意思只解釋毛囊先天對DHT有反應
但打丁、壓力、過量運動、令腎上腺素分泌失調或過多，都係轉化DHT元兇之一，加速雄禿發展

你要禿點都會禿
你唔禿點都唔會禿
講過好多次了
不作討論

十年巴可唔可以解答我食保記係保住頭頂現有頭髮定會係頭頂生番D新髮出黎

係會生返
但都係睇人

發個自己前額頭髮越來越薄 個轉好似有d見肉 加上最近因為唔適應係外國讀u 作息日夜顛倒 好擔心 不嬲頭髮都唔多 唔知點樣肯定自己係咪一定係雄禿 雖然都幾肯定 不過係外國又唔知點做 打算先從生髮水用起

個頂好疏，但髮線好似未有事

係雄禿

十年巴打
而家真唔真？

我用左一年minoxidi 但好似都係冇乜效 點做好

唔用仲衰呀 你額角都變稀 你有冇留意到

我係咪應該食藥 但我得20歲，有冇更好既方法，個醫生叫我每日朝早夜晚噴2下 唔該十年巴

同埋噴既位置關唔關事

琴日睇完醫生 聽日驗血 無荷爾蒙失調就食保記
醫生話洗頭水 生髮水都唔洗用 佢話無用
好老實
診金150 驗血成千幾
話保記一定要有醫生紙先食得 所以要驗血
個醫生算唔算老實

我診金睇左700幾

巴打係邊度睇

我猶疑緊究竟一開始應該食藥先定係用生髮水先 因為我唔想咁早食藥 但見生髮水又好似冇咁有效
我係咪應該先用生髮水 之後用一陣睇效果再決定用唔用藥？

大圍睇 掛號都等左兩個半鐘先有得睇 仲解釋得好好

皮膚科醫生嚟 我每3個月就要出旺角睇一次，淨係拎2枝minoxidil 都1000幾蚊，仲要讀緊書，負擔好大

我都係睇皮膚科 佢仲拎埋模型出黎解釋 仲叫我唔洗擔心 即刻心情都好返小小佢話直接保記 唔洗晒錢試其他 之後3個月一次醫生紙
我都係學生 知唔知驗血幾耐有結果

唉我睇左3次了 夾夾埋埋用左4千幾蚊 巴打介唔介意比個醫生名我

我都唔知佢點計架 因為我只係睇左第一次 保記都未開始食 要驗完血先 之後拎醫生紙去藥房配保記 唔知之後會唔會中伏
大圍x華x醫生 希望幫到你呀

邊到有得驗??

皮膚專科 150 疹今咁平

抵呀

其實你地讀緊書
做咩係學校睇
我係大學睇診金$15
開左張醫生紙就拎左去買保記

下邊間大學 cu有冇架

我睇街鋪

比錢果時我都呆左

有冇巴打知香港邊到有得買 5% foam?

已係ebay買 但等唔到住

想問下minoxidil 5% 係咪開始左用就冇得停？
唔搽就甩番？

巴打d皮膚受唔到用水？

用完好多頭皮....
同埋搞到頭瘡

有6支 minoxidil 5% 有冇巴打有興趣?
買來諗住用來生鬚

Foam!?

Liquid

如果原本得幾條鬚生唔生到？

原本有鬚d位會生得密左
但原本冇鬚d位都係生唔到, 揸左半年都冇咩進展

有冇巴打吃完藥之後皮膚好乾，宜家要搽潤膚膏。。。

點解唔疊埋心水帶增髮算呢？
保得呢忽頭髮又保唔另一忽頭髮
橫掂錢都係要洗 起碼假髮都叫靚靚地喇
如果係選用天然髮黎講

自己會覺得假 但身邊人真係未必知
我識一個朋友媽媽原來帶咗十年假髮 朋友最近同我先知 真到嘔 又靚又唔洗日日比甩頭髮夢魘來得輕鬆舒服

巴打有咩心得 可以share??
想知用左對日常生活有咩改變 影響?

遺傳係現今科技邊有得搞
食藥生髮水最多都係拖長脫髮啲時間 所謂吊命
就算比你拖得長唔代表生出黎髮質係強韌 健康
一樣睇落去老十年
早啲認命 將錢洗落去值得嘅嘢好過

我無帶呀 只係開始留意下咋
覺得假嘅天然真髮可以做好多造型 好靚

又唔洗無信心
食藥效果因人而言 可能對你有效果顯著啲呢

巴打有冇Tg 想有野問你

各位巴打今年資生堂會出生髮新科技
有冇留意？

你地唔信？

下 你有咩問

巴打個頂可以用髮粉遮住先
個效果都幾好，不過落唔到水同雨
之後再慢慢搞啦

用髮粉近睇唔會見到一粒粒纖維嗎？

唔多信 起碼要多啲實證同研究報告先得

唔會，同真一樣咁
而且用手撥下都唔會點甩
但真係唔可以掂水，同埋出街之後自己就唔可以多手搞個頭

咩牌子bro推薦？呢個偽裝最唔想都係會賭塞毛囊啫

我用caboki,雖然貴過toppik成倍但我用落覺得個質素好啲
坦白講，我用唔用佢都係會繼續甩架啦，咪唯有用住先再睇下有咩方法搞

你啱 加油呀大把同路人陪你
好奇一問 用咗咁耐你有冇試過比身邊人搞過你個頭啲粉？

有冇頭髮都好，男仔個頭不嬲都唔俾人搞架啦
試過有人拍我個頭一下，都冇乜甩到，佢隻手都係得幾粒塵咁發覺唔到，所以都勉強可以嘅
搞到我好似打手咁 都係嗰句，搵啲治本方法其實會比較好

分享下多啲資訊好啲 thanks

想問多少少 如朋友邊間做
平日點打理 煩唔煩

之後都係無得搞，主要既植/藥/藥水都已經做齊
等死

自己去ebay search 韓國出的髮粉
個d 勁到連水同做運動都唔怕

嘩 咁點洗得甩啊

邊間做就唔講喇 淨係知有啲知名道嘅增髮中心
一般每日要洗乾淨髮帽同自己頭皮 減少頭皮發炎
咁麻唔麻煩就一定有少少 始終唔係自己真頭髮
不過習慣咗就無問題
Bro 你都可以去問下不同增髮公司比較下再決定啱唔啱自己
始終有遺傳都無可避免

我想問做廚房會唔會加快脫髮速度？

帶帽長期焗住就一定會

冇帶帽 但油煙比較大

每日有正常洗頭就無事，唔洗咁擔心

巴打你都係甩緊頭髮??
你唔試?

之前研究過，織髮要兩皮幾一年
所以都係早D食藥

未嚴重到要帶

幫推，我都問左5～7 萬

唉有咩慘得過 成藥 + 5% 2年
基本上已變回以前正常既髮量
但近排突然生左好多頭泥 < 醫生咁講..
要停用5% 2星期 再用佢俾我既藥性洗頭水..
之後就甩左勁多頭髮
1個月前明明仲好開心
覺得變返以前一樣
一個月後就搞成咁
好想死

其實成日都會反反覆覆 止甩一排又甩過

咁甩完係會變好定會差左？

岩岩睇完驗血報告 正式開始保康絲

其實5-7萬好少
我呢10幾年試左唔同方法，洗頭水都試左40幾款(平至百幾，貴至8百)，唔到牌子養髮液(日本，美國，法國，德國都有)4,5百至2,3千一set都試過

係無食保記 打死都唔食......
係度見大部份巴打都食保記.......其它forum D巴打都係，但見到"跌咳"巴打好多出現副作用e.g. 扯唔起，骨痛，膝痛，胸骨凸起........仲要食一世，不了

比幾萬植髮好過 問左醫生植左唔會甩，唔需要食保記keep (聽見好多人話植完都要食保記keep )

唔駛食保記KEEP
係植落去果d 頭髮唔駛keep姐
你本新頭髮唔食保記咪又係繼續甩

天生頭髮稀疏有冇得救呀

我都係天生稀疏+額高
所以先諗植

仲要頭髮幼

#metoo

所以植髮要等30歲甩定哂先植，醫生講，唔建議廿幾歲未甩定就植

當然如果係勁甩，植完側邊都照甩，咁植髮or食保記都無用

有冇聽過ru58841同cb0301兩隻藥
前者同前額生髪好有幫助
但專利比某間公司買斷左之後計劃就擱置左，所以晒氣

醫生點鳩你
5％唔停得

只有慢慢減量
即停咩都死

頭泥部分唔用得 5%
因為刺激性....

Same bro
食左保記一年
過程反反覆覆
我諗係關壓力同轉天氣事

點解要買㫁咁契弟
之後唔會出返？
但關資生堂咩事？

咁巴打反覆甩完 即刻都係多返又少返 之後又多返密返？

其實洗頭甩幾多頭髮先正常
洗完加吹起碼10 至20 幾條
仲要甩親都粗 好驚甩甩下冇曬d粗髮
有時髮根有白點

請問咩係5%

但你一日要食幾多份糧嘅先可以減低dht濃度先

係 我用左兩年 變返正常
所以位都正常返同厚返

不過依家仲嚴重過以前

其實食藥個概念係咪等啲受影響嘅頭髮甩左
再生返啲健康嘅頭髮出嚟 好似換皮咁？

其實點先知自己甩既頭髮會唔會生番
仲有食保記係咪都會有狂脫

係

係咪應該睇醫生先

可以睇 但結果一樣

變好 強壯

大陸一定係話唔洗食
但原理上解得通咩

用 仁山舒尼
5% 一停即打回原形

作用非常輕
用finasteride

Minoxidil

唔係
而係冇左令你甩髮既元凶
等頭髮固本培元

頭頂冇得再植？

個隻甩髮唔會令你頭髮變幻變細

十年巴
但我只食保記都反反覆覆波
係味正常？
之前正保都冇野
轉左韓保就反反覆覆了
關事？

同問
食緊印保準備轉韓保

我想問下5%有無用，我由一月用到依加，甩得愈嚟愈嚴重，由本身稀疏變到有幾個位已經光光地
我廿幾歲係外國留學左幾年，啊爺啊爸上左年紀先開始稀疏，幾個啊叔頭髮都好濃密。
我依家好撚sad，點解會係我，每日都有食肉食菜同訓6-7個鐘，我應該點做？5%究竟有無效架？我仲應唔應該繼續用落去？

有係巴打用過依支野？有無效？我考慮緊由5%轉用依支野

應該無 就算令你生返 但你有dht一樣會生完短時間又甩
呢啲應該啱產後脫髮 一般壓力力脫髮患者

巴打我問過森髮可以出拱北到拎可以買到 不過再詳細既資料要你自己問啦 因為我暫時未係澳門買 一齊救髮啦

我主要都係返香港買定

最好應該食保+搽5%

早幾日剪頭髮個師傅話我額頭兩側開始深入去 話我再唔保養頭髮因住係咁甩 佢就介紹我用依隻 巴打們 依隻有無效？ 定有更好介紹

之前睇過post話正保最好

正保出面幾銀？問過醫生要4，5百
佢寫左紙俾我出去買 不過就未響出面買過

多數400-450 400樓下叫平

其實salon 嗰啲treatment 有冇用？

我買$370
韓保就$220 買6送1
咁真心而排食緊韓保
個頭都好似未食咁油

邊度睇醫生好？
定睇皮膚科醫生就ok?

其實我反思緊，究竟啲藥適唔適合係外國生活/留學而脫髮嘅朋友，因為好多都係十幾廿歲左右，而且好多一返香港就會情況好轉。（我之前開個post問過其他留學生）我自己一開始甩果時都好驚，但頭一年暑假返香港幾個月就好返哂，之後覺得無事返香港就會好而無理佢。點知之後幾年暑假返香港都無再好轉，一路係咁甩，所以先試下用5%。用左幾個月情況仲愈嚟愈嚴重，有無人可以話我知仲繼唔繼續用5%好

我食開印保都係好油 但食藥應該對頭油無關係？

後日植髮了 希望唔痛啦

可以重生

剩係做前額2000條
頂唔係好嚴重佢唔同我做

巴打你停一個月就甩得咁誇張？
如果而家成班會唔會變返好？

想平就食一開食，保烈治

Dht分兩種，頭油係其中一種導致

有冇巴打知邊到可以買到dutasteride

姐係抑制dht可以控制埋頭油?
食緊保記+鋸棕櫚

想問如果用緊外用，過幾日諗住睇醫生食藥，如果停外用既話會點 同埋真係好驚食藥有副作用 我先得20歲

留明

快d啊

同求

食Dutasteride先得
因為保記只對其中一種dht有用

你咁後生都肯幫你做

想問下regaine會無用

*有無用？

有關係
Dht會令頭油失控

比你嚴重

咁都要植

植2000條洗左幾錢？

咁都植...

有冇手足食過依隻？
其實係咪一樣？

食左保記之後好似無咁油 有無bra打有同感

無 一樣咁油 唔知關唔關品質事
巴打食正廠？
利申： 食緊印保 準備轉韓保

有無巴打一開始食finasteride 1mg係兩日一次 ？想問效果如何

側邊唔關禿頭事

如冇冇醫生紙係咪買唔到保記？

咁我係咩問題...

lm

食左第7日 醫生開比我 應該係正廠

有冇巴打食緊dutasteride

正保同韓保成份一9樣
但唔知點解我轉食韓保後
頭油控制冇咁好
所以而家我係一日正保一日韓保
減低成本
Ps 正保真係好d 但貴一倍
但最後都唔知係味關心態、壓力事
因為前排考試
同埋我發現做office 男d人好多都禿
做地盤 揸貨van果d又好q多頭髮
應該心態都佔好重下

絲 有脫髮問題
舊年10月去左啲護髮中心做treatment 生髮
13000 15次
一星期一次左右
做到依家睇到個進度 中間條界真係無咁闊

想問下食維生烏絲素可唔可以生返頭頂脫髮
我食左一個月

可以幫買藥 ？ 求助

求入GP, THX

植左 話就話要抖一兩日 但根本頭一個星期多D都唔比曬太陽又唔比帶帽
同要抖兩星期無分別
仲要一開始個3日要係屋企瘋狂噴生理鹽水同用藥用洗頭水一日洗兩次捐髮區

希望植完其他位唔好甩啦

我見有人話印保好似無正廠咁好？ 同埋minoxidil 係唔係咩牌子都無所謂？

食咗半年 finax 我覺得 ok

十年巴你好！
啱啱追咗陣post
想問下依加食藥only
食咗7個月左右
近1，2個月洗頭吹頭都甩多咗啲短同頭尾幼既頭髮
但無白點的，咁係好事？會生返啲健康頭髮出黎？
同埋係咪如果甩果條頭髮，髮根係連埋白點姐係個毛囊死咗？
但個白點真係好細既一點。我用手都整唔分開佢地

植左幾錢？香港植？

我都諗緊植唔植好
想去台灣搞
暫時依加仲留到陰，但有時一出汗啲陰就會有分界

你做左幾多次先見效

24歲 點解要甩頭髮 明明好靚仔

台灣邊間呀？我都有興趣

求入group買藥

我覺得如果認真正廠好d 長用正廠算 始終頭髮係無價

成份一樣

側邊睇唔清喎

用仁山舒利洗頭水

唔建議啦
點解要咁做

雄禿係頭頂 同前額 。就咁睇唔似係雄禿

唉 你用返minoxidil for women 好過啦

點解會有用

加油

所有藥只要成份一樣
就理論上係一樣

你好似第一個post追到而家
個陣仲話買日本藥

毛囊係係頭皮下面
白點唔係毛囊 係油脂黎

呢個位好難睇到係雄禿

係阿
食咗藥好似甩得多咗？
但希望佢會生返

咁如果甩果啲頭髮有白點
係咪我洗頭洗得唔太乾淨

十年巴
我新手唔識upload相
可唔可以add我tg 我sd我頭頂相比你
係咪開始要食保記 麻煩晒
Tg:kw123

洗頭水唔岩
壓力
夜訓
都有關

明白
但我覺得我洗頭洗得唔好
唔知會唔會係成日覺得洗太耐會甩多頭髮
所以咬頭個時成日都好快就沖水

想請教下佢頭髮保健....

問多一問
因為個人本身比較大汗
洗頭洗得多會唔會有影響？
thanks

但msd話唔同，說法係正廠藥衣設計可以令成份係體內停留耐D
真係信不信由你

反而想知早晚各服0.5mg
會否比一日一次1mg好
因為保記半衰期好似得十二個鐘

有無reference 參考

想問下minoxidil 2%同5%分別大唔大，睇醫生話2%對我無效，要轉5%，但我只係18歲 ，醫生話好少後生仔會2%無效，再唔得就要食藥了

唔會呀

大

施巴活髮洗頭水有冇用? 甩少左定會密d?

我額頭一邊明顯上左，一邊正常 好唔平衡

而家可以做咩，唔想食藥

佢個隻水頭水唔係人人受到...

講起又係，用左一陣，覺得身體怪怪地.

有冇巴打試過 好似效果唔錯 仲唔駛食藥？

一定要食

有邊隻洗頭水比較温和又冇咁刺激性

巴打 女仔脫髮救唔救
甩咗幾年 頭髮條界越嚟越開 見到好白嘅頭皮 點好
利申20頭

女仔唔可以食藥
只可以用外噴藥 2% 植髮 同織髮

想問下各位巴打，我三個月前係頭縫針3針，問朋友話後面傷口位無左頭髮，個傷口疤痕仲好似後外變闊左 ，有無人有疤痕植髮既經驗？
大概會要幾錢？
我只係個學生，但如果有好介紹，貴小小都可以。
我先20歲

其實我個位好細，大概母指甲大細到，會唔會因為咁，可以平d
6000有無可能整好

想問下係咪食保記都有狂脫
呢排食左成個月鬆d 好容易甩 不論粗髮定幼髮

除非大陸做
唔好同多公司都有最低消費
應該15000度
咁少唔駛整啦

冇用架 最多係頭油頭皮控制好啲
對脫髮冇任何幫助

施巴 johnson baby

用女性minoxidil

外用藥先會有呀
內用真係未點聽過

用tree tea Shampoo
天然又安全

都可以

係咪成日4點幾先訓都關事

你用左幾久先發覺冇用?

有冇咩洗頭水好介紹，減慢髮線後移

髮線後移開始最快/最慢幾時會冇晒或者停?

利申:24

唔係用左幾耐
而係本身樣野有冇用

冇任何洗頭水能令脫髮問題改善

請問我去睇皮膚科醫生 佢開左呢支野比我洗頭
有冇用？我係咪keep住日日用 要用當洗頭水咁用 唔該

另外請問我而家頭頂咁少頭髮
1:我而家開始食保記正廠 食半年左右 頭頂係咪會多返頭髮？
我會半年後都keep住食

2:

醫生開左呢個倍健2%比我
但我本身阿爸只係頭頂少頭髮 但冇m字額
阿媽冇脫髮問題
我都唔覺自己有m額
但皮膚科醫生叫我用倍健2%搽額頭同頭頂脫髮的地方
我係咪要照做？
定只係用培健2%早晚搽頭頂？
麻煩晒 請解答

利申：25歲 請問埋我頭頂而家去到第幾期 好灰

直接5% 啦

長期食藥驚自己身體負荷唔到 自細身體就唔多好 想睇下可唔可以食少啲先 用左5%都一段時間 我m禿右額有控制住 仲生番啲出黎 效果算理想 但左邊仲係惡化緊

有冇食韓保嘅巴打分享下用後感或者成效

有無巴打有戴假髮/織髮
其實周杰倫都係戴髮片 效果仲好好

可唔可以加埋我telegram ,m字額好冇自信

屌我都天生額頭大加m額。 同埋成日覺得甩頭髮

聽屋企人講番。原來自己一出世都冇乜頭髮，係屋企人剷光哂先識出番頭髮
唔知關唔關事

Ps m字+轉位開始禿

想問下邊到買Kirkland 5% 最平？

留名

@WorkingBigC

Please add me to group.

想問下5%正廠係咩

Regaine

Same

食左幾個月都好似未有效 今日食完又要買
但邊度有平韓保買

冇人加既

好似起碼都要半年先有野睇
Btw 性慾有無影響？如果低左 我會覺得叫有效

但當然有無效係取決於毛囊既情況
有無搽埋藥？

有獲敏感無楂到 食左5個月

買印保喇 1000蚊食十個月，食咗半年有效喎。
性慾有影響，好明顯低咗

加埋：
THX!!

我都食左印保9個月 性慾明顯少左
快軟左 但實質埋牙分別就不大
準備轉韓保 香港衛生署註冊 應該有保障d(心理上）

Please add @teateajai

有無醫生介紹，想睇一睇醫生肯定左先食藥，最好可以驗埋血

想問下有無巴打試過織髮

有無巴打可以一齊買minoxidil

有冇巴打去過台灣植髪可以分享下？

我都預左要食保記，不過想食番正廠，追post睇多數要要醫生紙，主要係髮旋附近少，想襯未好嚴重早d開始食

邊度買韓保好？

頭皮成日 有粒粒 有痕癢 可以點搞？
睇皮膚科？

其實冇gp 只係幫手買藥

ok

神早加左你啦

唔係有副作用先有效
副作用係唔多過2% 人有
冇副作用唔等於冇效

有冇脫髮！ ？

damocare

有 前面脫

搽左藥？

冇呀 一直冇理

人
係未應該開始食保康絲，前額暫時無咩野

我想問
食左保記同搽藥差唔多一年 一直無明顯轉變
之前前排轉印食幾個月後
上個月開始發覺洗頭掉多左頭髮 （10幾條係手）
個頭就薄左 範圍擴大左
檢查過d掉左頭髮 大部份都冇明顯變幼
係呢家生番粗左？定我應唔應該停外用藥睇下？
唔知係咪第二次狂脫期
好迷惘
上個月買番兩盒正保轉番食 驚印保無咁勁
我前面還可以 主要個頂問題
救各位巴打救救

Ps 呢家我都係朝早9點食藥 有冇話幾點食最好
有時候夜晚會做下gym咁

掙扎左幾個月 終於食左第一粒柔沛（保康絲 ）外用加內用 只希望M額唔好再甩 希望副作用唔大 等半年後結果

食緊, 唔知有冇用

有咩問題

有無巴試過？
食開一年印保，效果唔明顯
再轉其他藥係有改善？

我都食左年印保
頭頂轉位都係少左頭髮
見肉位置擴大左
不過我估自己衰偷懶
無搽藥幾個月作怪

我未食過正保，唔知邊隻藥先最好

聽聞印保好似無係香港註冊? 好似韓保好啲

個張唔夠光

驚惡化，雖然好似前幾年都係好而家小小

巴打邊度有得買？

幫手加入group .thanks.!!

姐係查藥係keep住搽？
我依家都係夜晚先搽

我想問你哋每日甩十幾條頭髮係咪正常？

正常人都會

各位巴打我咁樣係咪已經有啲禿頭
利申今年21

好明顯係啦
食藥啦

但M額食藥唔係無用咩？ 佢而家算第幾期？

第2期
可以減慢速度OR 補住個頂等植髮
想生番黎講就係無咩效

前額有事但個轉都好似ok

我洗完頭就會搽
每日一至兩次到 最好早晚搽 佢建議

點樣補住個頂等植髮 我個頂啲頭髮好密
如果食藥要去睇醫生定係直接買

睇hair38醫生唔駛錢
你個頂而家係密
但唔食藥將來好多機會甩
到時開始甩先食就遲

好大機會

個網慢到登入唔到
有無啲相熟比較好既醫生我直接去睇

yes

買

十年巴點睇

十年巴，我想問食印保有冇狂脫期？

咁搵藥買先，樓下問無賣

如要幫買請留tg

no

可以既話影埋前額
同埋食藥冇得停

唔該哂，巴打真係熱心
打算先食藥，半年後如果惡化先搽，始終食藥比較治本，keep到而家髮量我都按受

其實咁睇都好似m過以前，不過仲未算高額

已經係了

食搽都無得食，食先，搽比較煩

已搵十年巴打幫手，服務仲快過做生意

其實洗唔洗食藥 但我覺得而家對日常生活無影響

十年巴 無覆我

有無巴想一齊買minioxidil 可以平啲運費

邊度買

[member］
想買。 可以幫買嗎？

[/member]

Tg me @teateajai

各位巴打，我今年24

不過由22歲開始

明顯甩多咗好多頭髮

有啲撥一撥啲陰都會有一兩條

而家兩邊額角都後移咗

留陰嘅話啲陰成日都穿咗個窿

想問我呢啲情況係咪雄禿

我知好多人都食隻叫保康絲嘅藥

我係咪都應該睇皮膚科醫生問下

我早兩個月同你22歲情況一樣 都係好猶疑 沖涼甩20條或以上 摸一摸都甩幾仔 角位有n字 今年24歲
上個月睇完皮膚科醫生 判定左係雄禿 開始左食藥一個月 開始出返d毛仔
影相始終難睇 但如果係屋企遺傳 睇醫生都係開保記
想check真d當然係睇醫生 因為會驗埋血 但唔平
會check你同保記夾唔夾 但只有極小數係唔夾
希望幫到你同禿頭既巴打

巴打介唔介意分別下

睇醫生同食藥分別要幾多錢？

想有個概念喺手再權衡下

同埋食咗藥，有無啲咩明顯負作用

例如好攰，肥咗，扯唔起之類

岩岩拎醫生紙去藥房買395一盒 佢係我面前拆盒收返就375一盒
醫生藥你預連診金700-800
驗血1500-2000

另外想問點解拆盒會平左 有無人知
我貪平拆左

唔覺有副作用 日日都要打飛機

扯唔起果方面問左醫生 佢話有1% 果1%係因為年紀大左

一盒係咪食到一個月？

同埋據聞一停藥就會前功盡廢，係咪真

一盒28粒
停藥 你身體入面既dht(好似係）會出返黎攻擊你毛囊
即係會甩返頭髮

想便可以韓保印保，哩到個個都推

個名叫韓保印保？功效呢

有效成份同正廠保記一樣，功效要問由正廠轉副廠既先知有無分別

有冇醫生推介?

巴打 我都想check同保記夾唔夾
因為食左一年效果麻麻地
係驗血果時check到定點 可唔可以俾地址我
Thanks!!

有無人做左植髮

大家係用邊隻洗頭水?我係油性底

試用緊隻Caffeine shampoo 唔知有無用

開始緊食韓保,食番一段長時間番黎UPDATE下

有無人留意未來有隻新藥叫jak?不過好似專醫班禿

我都有定期影相諗住儲夠一年放上嚟,到十二月夠一年,唔知點解呢度無咩人出 食藥效果相......

夾唔夾既意思主要係睇你有無男性荷爾蒙失調 好似係

保記其實係防止你仲有頭髮既位繼續甩
反左光果d位就...

一食藥就一世 20幾開始食，頭髮唔甩，個肝都有問題啦

岩岩50惠出左隻男士防脫，諗買黎試下減慢脫既速度

50惠好多女仔用完話甩少左，希望男仔有用啦 有冇ching跟機?

所有洗頭水都無用架 只有內服同外用搽藥有效

食藥同生髮水用一世

我而家應該第一期，所以想減慢先，唔想食藥返唔到轉頭，一唔食藥或唔用生髮水，會甩得仲嚴重.

起初都好似你咁諗 以為可以拖 點知某段時間爆脫
睇返d相嚇死人 河童咁款 後悔自己無早食同用藥
講真廿令歲 事業愛情都要上既時候 無自信好令人沮喪

我頭頂冇事，只係輕微2側上少少

甩唔係問題，40之後真係唔理佢，但而家20幾

落健買水劑定泡沫好呀
分別在於邊 thanks

見你成日有係nba post出現
Youtube都幾多成功例子

我半年都已經改善咗好多

我有信心既，不身唔係好嚴重，止脫我都ok了
其他等科技發展啦

韓保係d咩?

韓國藥廠出嘅 Finasteride ，同保康絲一樣成份但係價錢合理啲

唉
我3個月前仲好開心
食左兩年藥 回復到以前髮量
但近一個月突然個頭生頭癬 出頭瘡嚴重個隻
甩左勁多頭髮....
依家仲嚴重過之前

兩年苦功咁就冇左
2幾歲人 未有女 事業未開始
人生去左谷底

M字二型
加前陰開始有隙
而家食保記會唔會太遲

想問下如果買藥邊度買較好

咁睇皮膚科醫番應該ok啦

我都想睇下 因為食左一年藥效果不大

yes你可能已經有雄禿

2額加頭頂 99% 雄禿

有人散裝買
通常4粒裝 既藥先多

有研究都指出大部份人有生髮現象

冇錯

講得啱
根本冇得拖

咪鬼再反占

學生哥無錢keep住食

如果390 一年 保列治1開4又點睇？

咁樣有冇事?

各位巴打請問咁樣係咪已經要開始食藥搽藥？

邊度可以買到?

大多數藥房都有，我未買過唔知

唔該巴打..
係唔係之前有巴打食過泰國藥
有冇人知咩情況..

有無巴打諗住植髮?

想問無食一日大唔大件事
之後食番都ok?

用5%一個月得少少毛仔，醫生建議我食藥，想問下18歲食藥會唔會太早？

另外求加tg

有冇醫生介紹?

我都想問呀 我都搵緊
因為我食緊藥同搽藥（晚上搽only)
持續左一年 無咩效果 仲脫緊 一日幾十條 頭髮又脆弱 諗緊搵醫生再睇睇抽血檢查定點樣 好迷惘
定係搽藥淨係搽夜晚係唔搽好過搽？ 淨係食藥仲好？
我都換咗正廠藥 就算生唔番都好想止脫 求求各位相救

洗頭吹頭夾埋都甩十幾條
正唔正常

想買藥救m額
同埋想問前額搽藥係咪冇用，都係食住藥等植髮最好？

正常過正常

其實好似話同時可能係另一隻酶令你dht水平高？可能要食尿適通，不過副作用仲勁，但好似降dht水平同時都更加勁 可能驗血先驗到,十年巴打點睇

唔係太明

今日開始轉食proscar一開四，真係平好多，正廠都係二百幾食三個月

前額？

似有

一日半日冇所謂

你想我幫買？

normal

added

呢啲要睇醫生先比意見了

Proscar係未更加難買

周街都有 你問到就有

食哂d韓保試下問唔問到唔洗醫生紙先

巴打 係咪可以幫買藥?

10年巴打可唔可以推介邊間俾我
我真係想搵間可以驗埋血嗰啲
Thanks😞🙏🏻🙏🏻🙏🏻

同埋我諗住停一停外用藥 但藥就照食

外用藥一停就仆街

下 外用wo 唔係內用藥唔停得炸咩
因為我而家只係每晚一次
我諗緊我依家甩咁多可能關外用藥時
因為我淨係一日查一次 所以先想停
但真係唔停得咩查藥 保記我keep住食
唉 好迷惘

2者都唔得
外用會再嚴重

請參考

：

董哥的家 iwanthair's blog

這是一個嚴肅且重要的議題，沒有人會清楚告知此資訊，但卻是很多朋友實際上會遇到的情況。在閱讀過國外文章與接收到許多朋友的經驗分享後，向有掉髮問題的朋友再三叮嚀，不管新手或老鳥都要清楚知道的訊息：

皮膚科醫師建議口服1mgF inasteride(柔沛)與外用5% Minoxidil(Rogaine、Regaine)是目前用來治療男性雄性禿最普遍的方式。雖然Finasteride與Minoxidil之間的關聯尚未在人類中廣泛的實驗，但動物實驗證實這兩種療法的結合可能比單獨使用其中一種療法，能更有效地誘發頭髮再生。

有多少人在使用Minoxidil之前，就知道有朝一日停用後，可能會誘發休止期掉髮？也就是停止使用後的掉髮量增加現象。最可能的原因在於，在Minoxidil的影響下，原本生長期已經被延長的毛囊，會在停用Minoxidil之後，同時逐步進入休止期，這通常會產生明顯頭髮變細與嚴重的掉髮。

因此，有些朋友會想到，那我以口服藥或是其他外用產品來彌補停用Minoxidil的空缺是否可行？因為沒有資料顯示Finasreride或是其他產品有能力預防在Minoxidil治療中斷後的掉髮，我們的觀察指出這樣的效益並不存在。

美國的個案報告：1997年，一個24歲的男性因為AGA向皮膚科求診。他開始每天使用兩次外用5% Minoxidil, 1mL。1999年10月，因為Minoxidil只有造成中度的頭髮再生，我們給病人1 mg的Finasteride搭配使用。2001年5月，該男性對他生髮的明顯改善很滿意，他的太陽穴以及頭頂都有變長變粗的頭髮，卻因個人因素決定中斷Minoxidil的使用。但是，在2001年11月，他因為他的AGA很明顯地惡化而回到診所，抱怨在這這兩個月中有嚴重的掉髮，臨床檢驗觀察到有明顯的頭髮變細。

2002年2月的後續追蹤顯示，他的頭髮情況照片比在中斷minoxidil之前拍的還要惡化。2003年2月的後續追蹤中，情況已經維持在穩定的狀態。我們觀察到其他2位病人在中斷5%minoxidil治療後，即使繼續finasteride治療，還是有明顯惡化的嚴重掉髮。急性的休止期落髮大約在minoxidil停用後的三個月左右開始發生。

當然，藥廠有把停止使用後會失去效果的警語標示出來，但並非每個人都會詳細閱讀，即使知道，也無法預測自己是否在停用之後也會經歷掉髮現象，更不用說會預期到掉髮是如此快速與令人措手不及。

停用Minoxidil的個人因素眾多，常聽朋友們提到的是：過敏、就是不想使用藥物、效果不明顯、經濟考量、出國、入伍、想更換其他生髮產品….等。為什麼口服藥及其他產品不能避免停用Minoxidi後所產生的休止期落髮的原因，可能是因為這些藥物等在毛囊上產生的不同作用機制所造成的結果。Minoxidil是一種鉀離子通道開放劑，並且藉由其代謝物minoxidil sulfate活化的時候發揮它的作用。Minoxidil在毛囊中的確切作用機制至今未明，也還有所爭議，但是大致上是以刺激頭髮基質與/或真皮乳頭細胞的生長來產生作用。至於降低DHT產生的5-還原酶II型抑制劑，Finasteride或是其他相關產品。自然無法等同Minoxidil的作用方式。

醫界指出，Minoxidil與Finasteride對頭髮毛囊可能有協同增效作用。這對使用這兩種藥的結合，是很有希望的；但是大家也應該在使用這兩種藥時保持警覺，因為中斷其中一種治療方式，有可能導致雄性禿更加惡化的可能。

Minoxidil搭配Finasteride的前提下，到目前為止我們所得到的經驗分享與相關資訊，那些中斷Minoxidil治療但持許使用Finasteride的雄性禿個案，都有惡化的情況。然而，我們對於那些停止使用Finasteride但持續使用Minoxidil的病人中，並沒有長期性的發現。文獻資料與在藥廠所提供的說明書顯示，Finasteride的戒斷會緩慢及漸進式的掉髮，並在一年之內會回復到接受治療前的狀態。因此，使用Finasteride-Minoxidil結合治療的病人，停用Finasteride的會伴隨著緩慢而不嚴重的掉髮，但是要確定這個推論需要更進一步的觀察。

Minoxidil停止使用後的掉髮，在稱為休止期落髮的這個研究中，強調多年來一直在說的事情----任意停用Minoxidil，可能會付出慘痛的代價！因為急性掉落所失去的頭髮，會不成比例的超過那些你已經達到的生髮或掉落預防的成果。這與很多朋友的停用Minoxidil經驗，是不謀而合的。也許大家會說，停用Minoxidil會如此，換成其他的產品就好了?我聽說過很多人不用Minoxidil的理由就是擔心停用之後的快速掉髮，但其他的治療停止後，其實也會一樣隨著時間”漸漸地”失去成果(等於失去頭髮)。但通常沒有像停用Minoxidil那麼的快速與明顯。口服藥或是其他產品可能無法在停用Minoxidil後預防休止期掉髮。

又如果，真的因故要停用呢？如果你已經使用了minoxidil一陣子了，那要怎麼辦才好？建議可以先用2%或是2%學名藥(副廠藥，例如Kirkland)，並且一天使用一次而不是用兩次。在從一天一次，到三天兩次，到兩天一次…..『漸進式停用』是防止掉髮比較有成本效益的做法。不管怎麼樣，沒有心理準備下，還是別貿然停止使用Minoxidil！

明白！ 感謝10年巴打 我都係朝早都查埋好啲
跟住再搵睇吓有咩醫生可以驗埋血 睇吓有冇啲咩問題
因為我期間都有轉過幾隻保記
但冇停過
我唔知轉左有冇啲咩特別反應定唔夾 所以好想去驗下

我試過由1曰2次Minoxidil改成1次, 因為朝早用完又濕立立又唔上髮泥
但一兩星期已經明顯甩多左, 即刻用返早晚2次

但其實停Minoxidil係衰過唔用之前,
定只係快速同時咁甩所以暫時衰過唔用之前, 慢慢會變返同唔用一樣?

衰過之前

我之前一直都係夜晚先用
宜家甩咁多所以我都係朝頭早用埋

睇怕以後都係當gel 用

好似送水輝咁有V字係額頭，不過冇佢咁後，呢個係甩頭髮先兆?

好似好多人外服內用 我淨係食保記
有無巴打都係咁

你可以返出去

反而想問，用生髮水，佢講到明對頂有用，前額冇用
你地有冇照用係前額？

真心驚M喎咁既髮線

照用就得

十年巴打 我仲有野想問
我之前查藥可能就係查夜晚
攪到呢排甩咁多
我諗緊呢家一日兩次番有冇機會救翻
定去驗下血？

藥我一直有食
仲有想野就係藥有冇話每日幾點食最好
Thanksss

沖涼甩廿幾三十條係咪可以開始食藥

搽返2次
一早一晚 相隔八個 鐘最少

藥官方都冇講明時間架啦 夠定時就得
例如每日before lunch or after breaskfast
當然可能有時放假day off會訓晏或者早食遲食
問題都不大

食藥有係話飽肚食定空肚食？

我剩係搽額角 髮線冇再向後

本人食左保康絲都食左7個月，之前都有回覆依個 post ，頭髮係有好轉左，但唔知點解發自己頭髮又開始少左，gel 唔到頭，想問下有無人都係咁?

我今日買左regaine5%試下仲有無得救，想問下我朝早8點返工前噴第一次，可唔可以等到夜晚12點沖涼後噴第2次?

岩先Send錯

好過無，睇落都無咁 m 啦

用左幾耐？

4個月

效果唔錯喎 用左幾耐？

榮x

Yes 雄禿

有無巴一齊買外用

濕左個頭當然唔得

係咪相隔太耐 ? 因為我放工後要去運動，放工放7半之後噴第2次，食埋飯大約9點就會到達健身室做運動，會唔會因為流汗影響到藥性溝淡左?

濕左頭唔得架 ？ 我成日都洗完頭直接噴

濕左頭當然唔得啦

我係吹乾個頭再用

半乾搽完foam再吹呢 ？

之前唔係講濕濕地用水，好d?
要全乾？

有冇巴打有好既醫生推介？

上網睇原來都真係有人食保康絲初頭會甩多左,不過原因真係唔知係咩

4個月 淨係搽 冇食藥

下 我冇咁講過喎
一定要乾
用後幾個鐘又唔可以濕水

我上網睇過有research講，濕左既頭皮，搽完吸收程度，係比乾既頭皮高
大家可以搵黎睇

植頭頂係咪都係美絲最好

十年巴打 我呢排一日掉勁多帶有白點頭既頭髮 咁係代表？ 惡化
係會唔會生番出黎？

申利 有食藥同用外用藥一日兩次

好多間都幾好
仁安都出晒名
最緊要同醫師團隊夾到

ips vip club 呢

可唔可以講多少少台灣植髮

有冇話邊個醫生好d

甩左幾年 食左幾年藥 但冇用生髮水
呢一年 唔止上面仲甩多左 連側邊同後尾都勁薄睇到頭皮
岩岩買左生髮水
側面同後如果查埋水 係咪都要查一世 唔查就甩晒？ thanks

應該搽完再按摩頭皮就得

ching食咩廠既保?

其實想知側邊同後面係咪生完就可以唔繼續查

印保

試下轉夜晚食

點解呢 會好d咩？

m字電鬈佢係咪冇咁覺

夜晚轉化最多Dht

有咁嘅事

來問巴打用咩邊隻生髮水/係邊買

屈人寺 倍健

咁甩法有無睇醫生

冇呀
雄禿就一定 家族遺傳
但唔知點解側邊同後面都薄左少左

點解咁多人食完藥都仲甩
我食左10個月 我覺得止到wo
定係時間耐左就會甩返？
定因人而異？

我覺得有時d人太遲食都有影響
已經開始地中海先食可能救唔到

用咗係咪唔可以停用？

你大約食到幾耐先止甩

個頂愈黎愈薄

上網睇過一用就唔停得 停用會甩得仲勁

唔用都係等死

唉

Ching 你都係好早食？
我20歲就食

一個月就feel到有用
冇咁多油

小弟今年23歲用5%用左一年加食saw palmetto一年 近排m位個中前開始甩多左好多 想開始食藥 想問大家有冇d比較正面嘅效果可以分享下

同你一樣5%+SP，9個月
而家額角生左d幼毛only

搽左要再用落去

其實官方冇講時間

因人而異
唔用可能甩得仲勁

十年巴打！！！求救！！！又係我
無追post 幾個月 發覺自己好似又m左
利申下先，小弟今年23 ，由中學開始個頭都係油，18開始發現自己有脫髮問題，頭髮愈黎愈薄同幼，留陰會穿窿，好似bar-code，直至今年發現自己確實係嚴重左，以前洗頭會甩10-15條，而家20以上（指洗頭個陣數到既）個m字愈黎愈高，以下有幾個問題想請教
1.而家夏天一出汗，個頭就痕，係咪同脫髮有關，尤其係個m字兩側，而家我都盡量忍唔r，r都會隔住紙巾，一痕我照鏡會發現紅左一撻，跟住凸起左好似粒野咁，但唔痕就無，呢個情況係今年特別多，唔知關唔關脫髮事
2.呢排我都密切留意個m字，想問下m字兩側有好少好少既毛，我成同自己講呢啲係真新生出黎既頭髮，但係今年反而m嚴重左，咁其實果啲毛毛係咪代表只不過係我甩淨既頭髮？
3.雖然好麻煩，但係我希望巴打們可以幫手睇我以下既習慣，對脫髮有無幫助或者影響：
a)番左一年工，每日六點起身，11點半左右訓覺，咁係咪會甩多啲頭髮
b)18歲個年開始，轉過用好多隻有賣廣告既洗頭水，脫髮前用開馬尾箭牌，跟住甩髮後試過用德國咖啡因個隻，用左1-2年到，啲頭都keep住油，轉過一排個隻mario 防油防臭，用左半年都無好轉之後用施巴油性洗頭水，除左香之外無特別，而家用番箭牌，咁想問下成日轉係咪唔好，最好用開一隻就果隻會好啲？
c)有幾個偏方都想問下，屋企人買過黑芝麻醬我食，每日2次，就咁食，好似花生醬咁既口感，食左2-3個月，頭髮我發現有黑左同粗左，但後來我覺得好似將啲營養集中係某幾條咁，即係洗頭果陣甩出黎既發現粗左，但係數量好似少左。試過噴啲白蘭地係頭跟住捽幾野，主要係噴個m字，不過1-2個月好似無乜效就停左，

打得好長，不過希望以上可以俾巴打當經驗咁睇，熱烈討論下，幫下小弟

咁你開始食藥同搽未?

未食，我認我驚副作用，驚狂甩果段時期同無仔生，諗住最後唔得再植髮，而家希望從習慣，養髮方面做起

我唔知自己算唔算脫髮
我26歲
髮旋位比較疏 頭髮本身幼軟
無m字 除左髮旋位其他好正常密度
用過放大器睇 髮旋位毛囊有角質果d堵塞 同埋一個毛囊得1-2條頭髮 （其他就正常3，4條）
每日脫髮量唔多 訓醒枕頭得1-2條 洗頭都係十條內

排除遺傳 因為呀爸呀媽果邊都無咩人有脫髮

但奇在我呀哥同我都一樣情況 又係髮旋較疏

好想知究竟我係天生髮旋疏定係有脫過而成..

果個位唔係人地話我知 自己影下相都唔知咁疏

我驚亂食藥會唔甩都變甩 因為唔知邊個醫生信得過
我髮旋位發現到而家隔左一年都無嚴重到 但始終係疏

其實食藥減dht無得輸，係驚副作用，揸藥就話姐

細個有好嚴重既鬼剃頭 e加覆發 點算好

巴打係咪係高登都開過post，關於生髮公司？

咪亂up
植左都可以唔食

唔好玩啦 你唔植啲頭髮都會甩....

咪on9啦
問過兩個醫生
植左唔食=唔撚駛植
除非你已經4-50歲就可以唔食

諗緊植唔植髮好？
M 字額 食左藥一排
23歲仔想植髮？
應否？
求建議

其實食藥頭瘡係未都會有改善
雖然我得幾粒同唔知關唔關事

見下醫生再諗啦 同埋食藥未?

食緊了

植髮係咪一定要產光同埋有疤

有無巴打有用開防水既髮粉，想買黎玩下
上網睇過下toppik就一般

FUE唔使 點解唔google?

[member]十年巴可唔可以加我入TG Group
想一齊團購保康絲[member]

Minoxidil 用左半年，好似甩得仲多

會唔會好貴?

唔知 所以先想問下 因為呢隻藥效果好過保康絲
同埋想知佢副作用同保康絲有咩唔同
十年巴可唔可以解答下

巴打之前植髮效果點

呢個網應該可以解答到你

起碼年尾先睇到效果

用正版regaine定其他？

係邊植？吳醫生？

官方D research 成廿年前
佢張說明書都改過最少一次

5%，正版，Foam

仁安

仁安應該係FUE?

YouTube 果個台灣植髮醫生話唔好太後生植，因為唔知甩定未，唔係條髮線會同植既地方有個gap

植幾多條？幾錢？

有冇早晚用？ 或者睇長少少時間

有，半年啦屌

20 歲出頭 但近半年甩多左頭髮 本身老豆都係地中海 仲有無得夠

驚就直接食藥，搽藥無咩作用，治標不治本，藥就藥房買，韓保is ok

唔明點解咁多人要人幫買藥，唔驚比人呃咩

試下轉liquid
Liquid入面有甘油，好似有助吸收
無用都無計，唔可以停用呢樣真

如果係前額，外國唔少人回應用左5％竟然甩返轉頭，加快m額速度。亦有人搽左二至五年後，藥力開始無效。
有冇食埋保記？如果有，真係幫唔到你。
觀察多一年，唔work就考慮15％

保記好似好多副作用

我一開頭係用Liquid, 跟住用左陣就敏感
唔係冇用，係好似甩得仲勁

比你咁講一講我都想停用，用佐差唔多一個月

你敏感就題外話啦

我都諗住唔用藥 副作用太勁

Minoxidil 長期搽一樣大把副作用
要靠腎代謝，降血壓藥影響心腎、視力、睡眠之類，說明書冇講姐
而且保記成功率都唔高，唔試唔知自己work唔work

有冇副作用既例子

要甩髮的話你點做保養都冇用
植髮一樣要靠食藥

絲？

壓力問題

植左唔食 係大陸醫院先會咁講
你食唔食當然醫生控制唔到你

睇黎只有植髮一條路可以行

其實植左唔食，其他唔係植既頭髮突然惡化點算，比我一定食

有無人想買Minoxidil？
我e bays 買
買左6枝 可以散賣返比想試既人

印保好似冇乜效。。

會甩定架咩 即係甩到咁上下會停

請問係咪直接同藥房講要韓版

韓保雖然成份一樣，但之前聽有人轉食印保後效果明顯減退，有無人已經長期食韓保？效果同正版係咪一樣？

另外，liquid 同 foam minoxidil應該點揀？用開liquid但茶完啲頭髮會油同埋痴埋，睇落好似稀疏咗咁，foam會唔會咁？效果係咪一樣？

thanks

5個月後話你知

真係?
我又食又搽都惡化, 但又唔敢唔搽...搵自己黎試真係做唔出

不過minoxidil係咪加快個cycle, 咁會唔會d毛囊快d用晒d次數?
例如毛囊可以生100萬次頭髮, 原本可以生到65歲, 用左, 加快左, 45歲就用晒d次數?
(純粹好奇, 就算係都要用架啦)

由印保轉正保，個頭皮依然好乾。點搞

用左施巴活髮洗頭水都有半年
發覺幼既頭髮係甩少左 唔知算唔算叫做有改善

做左大半年
但頭幾次做完兩邊額就見到密左

唔想食藥食成世
同我本身都有長期病要日日食藥了
暫時依家都見到有效
貴都照做了
依家兩星期做一次

如果冇效就好，驚用完反效果

咁都禿係咩料

想問下 邊廢有新藥 新髮靈買？

電視賣廣告個支 50胃 噴劑 係咩嚟？有無人用？

直接買尿適通？

想問下保康絲食邊款好？

有budget就正廠保康絲 其次韓保印保個d

尿適通？
我初頭係想買呢個

因為用咗finasteride 成年都係keep住惡化
所以先想快d轉😞

點先可以知隻藥對自己有冇起到作用
利伸食左3個月

有無甩少左，好多人3，4個月先開始見到甩少左，正路半年先睇效果應該

都係差唔多
本身洗頭個陣係手上面數到既頭髮係大概十條
但望番隔頭髮個舊野上面大概有20幾條
食左三個月藥都係差唔多 無變多無變少咁
咁係發緊效？ 同埋我甩頭髮既數目算唔算正常

其實甩幾多真係無咩意思，正常人會生番，你唔生甩十幾二十條都死

please add

咁睇黎係咪要轉食新髮靈會穩陣d?

我會覺得食夠半至一年覺得唔理想先

甩出黎既頭髮係髮根位係幼定係粗?

想問下植既髮會唔會甩 同埋 30歲前植係咪唔建議?

粗

小弟22歲巴 開始mm地額同開始疏 但頭頂同其他地方仲正常濃密
洗頭時甩1x-20條
訓教果時往往個頭痕到仆街 r既話第朝又係甩1X-20條響枕頭 唔r既話又剩係甩3-4條 加上頭皮極乾極多頭皮
本身個人壓力大又有焦慮抑鬱
睇圖對比過自己應該第2期雄禿 遺傳方面 老豆本來都無甩但有左糖尿就開始甩 呀哥就完全無脫髮
呢家係咪搽倍健最好 唔想食藥呀

同你一樣 我搽緊藥

十年巴求加
想比圖你睇下我係咪有事

搽藥同食藥一樣，情況有好轉都要keep住搽？

YES

求十年巴加tg
想send圖俾你確定一下我係咪有雄禿

植既髮唔會再甩
三十前唔建議 除非甩得太勁

30前唔建議既原因係咩?

[img]
想問咁樣係唔係雄禿

係呀 有冇前額睇下

[img]
[/img]
咁樣

請問如果的確係既話
我可以做啲咩去補救?

睇唔到
想睇額角

麻煩你

有冇人用過 5x 惠？
屋企人買咗黎 share
唔知有冇用

睇唔清 前額好似冇事
你頭頂本身都係咁？

個轉之前唔係咁疏
雄禿會唔會有機會係前額無事但個轉有事?

高炒易睇D

sorry我影相真係麻麻地

有呀 輕微

已經可以開始食保康絲?

想問下巴打 我而家都係反反覆覆 之前連朋友都話我同兩年前比 甩左好多頭髮 老態左勁多 髮線keep住後移 洗完頭又甩好多
我仲頭皮紅腫 有頭瘡 有冇人救下 我唔想未grad就禿

同埋我甩嘅都係幼頭髮 同根部有白點 有時仲係一粒白點 痴住幾條咁成束甩

食藥未

如果要睇醫生 有冇醫生介紹

巴打本身都唔太嚴重

小弟之前中伏去左史雲x，同埋買左d洗頭水
依家已經冇去，不過d洗頭水仲應唔應該繼續用？
Btw,之前係用maro

Gnc 係咩？

要睇醫生先食 定自己走去食保記 ？

咁依家頭頂如何？

想問有冇巴打食緊新藥新髮靈？

你頭頂好似好左好多咁
其實雄禿只食保記會唔會頭頂濃密返？

好左好多啊
巴打可唔可以分享多D 例如生活習慣有無大改變？
同埋巴打幾歲？

飲食無改變
年近30
食藥後性慾下降 但不影響表現
真係要數既就係停左做gym
雖然好多人話唔關事
但做gym好似係會增加DHT水平（我唔sure)
求十年巴打解說

食邊隻廠

有冇巴打解答？

但係做普通運動跑步 游水果啲又得唔得呢？

食開 finpecia 黎緊會轉damocare

幾點訓 夜訓關唔關事其實

點解想轉，又便又有效，睇外國d人一段都話有用就唔好轉，damocare仲要貴d

做gym我覺得真係唔多關事

我都唔知 擔心quality 居多
搵某巴打買韓保都係貴少少 又有衛生處註冊

唔關啦 我平時都2點先訓

謝謝巴打分享
我都食左一年印保
效果無巴打你咁好
但都仲有甩緊頭髮 額角同頭頂都比未食藥前疏左
我唔知係咪食藥已經幫我甩慢左，定隻藥唔岩我
我唔想禿頭啊

巴打有無搽埋藥? 有無做過植髮?

掉左佢落垃圾桶都嫌浪費空間

每個人造化

緊係飛去台灣搵吳文藝醫生啦,佢係香港人, 同聲同氣, 收費係香港4分1

我9年前, 7年前分別幫趁過

無植髮 只早晚搽kirkland 5%foam

我響二次狂脫期時開始食埋鋸棕櫚
家陣枕頭都唔見有頭髮甩
唔sure 係咪鋸棕櫚有幫助 不過感覺係比之前良好左

十年巴你好
追左幾個你幾個POST, 想請教下:
23歲巴
天生M額 呢排愈黎愈嚴重 脫髮問題都多左 (頭髮天生較簿)
知道有DHT影響, 所以都肯肯定係雄禿
但暫時都係M字額最大影響
因為驚副作用 如果想改善 有咩除左內服藥物外既辦法? (e.g 保記/Finasteride)

另外想問NIOXIN洗頭水對m字額會唔會有幫助?

我feel到其實食藥會唔會好轉真係好似抽獎咁
間唔中得一兩個先會有逆轉效果
真係睇運同隻藥有冇揀中你

唔得咪試dust,係生育真係要停藥
上網睇好似話你食fin無咩side effect,dust都應該ok,不過真係因人而異

巴打 可唔可以講多啲第二次狂脫期啲野
因為我而家都係咁 開始食埋鋸棕櫚一個幾月 有冇話幾時feel到好轉左

其實食藥一路都keep住有幼髮甩
但幾個月前既第二次狂脫期比較明顯
隻手一抄就456條 同埋床 枕頭都突然明顯增多
嚇得我擔心印保既quality 所以入定d韓保 準備轉食
至於鋸棕櫚我就當supplement咁食
我諗食左兩個月左右開始覺得連本身日常既脫髮量都少左
可能係佢令到頭髮健康左掛
因為用手抄頭已經再無幼髮甩

我個情況同巴打你好似
我而家食左一個月都feel 到甩少左
但未去返之前咁甩咁少
希望好似巴打咁二個月有好轉

巴打 本身食開邊隻保？

本身食開韓保
不過第二次狂脫就淆淆地
轉左食適尿通 再加supplement

保記加鋸棕櫚一齊食會唔會有問題？

巴打Kirkland foam係邊度買，可否提供嗎？
我用液體5%搽到生頭瘡。

可以tg

無揸藥都狂脫？

有揸呀 都食左一年幾 第二次狂脫

我之前係咁做gym,甩得好勁。而家小做左返而好左

咁誇，不過食藥會可能真係會小部分影響做gym成果，不過我而家都係練徒手多

想問鋸棕櫚係咩黎

大家係邊到買，打算得食埋

iherb 好多款同抵食
我自己食GNC

我 28
呢幾年啲頭髮變幼咗好多
仲有M字額問題
之前食開保記，
2年前轉食 damocare，
洗髮水我用緊 Maro 髮起立
(轉洗頭水真係甩少咗)
但M字額都係救唔返

植髮好貴冇錢做
有咩其他方法可以令頭髮變返粗？
同埋M字額生返啲頭髮？

巴打 食保記同damocare有分別嗎？

感覺上冇
反正成分一樣
價錢又平差唔多一半

咁又真 even睇醫生好多醫生都係寫紙叫你出去買/開副廠藥

我家族有雄禿遺傳
我阿哥雄禿加上壓力大25歲就已經甩到地中海咁
家陣我20歲雖然無乜壓力但近排發現M字額開始嚴重
髮線開始向上移同髮根變得幼細
跪求推介可以令到前額增髮/抑止雄禿既藥
外服定口服都無問題
另外想問下洗頭水同護髮素係咪都係抑止雄禿關鍵？

十年巴求加tg group買保記
感謝

我24歲
天生頭髮都小 額高

近排發覺頭頂好似光光地 老豆都係禿頭 但聽佢講佢好似係30幾歲先甩

爬左小小文 見你地話 食保康絲有用
感我係咪應該都買黎試下食？
定係睇左醫生先
Thx

十年巴打求add 😭

內服只有 fonasteride 1mg
洗頭水唔會幫到改善脫髮

用手抄頭係大忌中既大忌
請戒呢個行為

食得保記唔好再食什麼 鋸棕櫚

Tg 我有幫人買開
可以留

十年巴 可否解說箇中利弊？

點解手抄頭係大忌??
唔係基因問題先會甩?

影相上黎睇睇
同埋你老豆幾歲禿同你幾歲禿無關係

我岩岩先買左樽黎食

係 食得藥

想問下十年一刻巴打
點睇髮再生？ 我近排去左免費頭皮檢測 佢話我M禿
前額位毛囊位油脂阻塞 話通返毛囊會生返髮 係咪真？
但個療程要幾萬以上

幾萬蚊夠你去植髮啦

所以想知有無人睇過髮再生 想知成效

屌我日日手多抄

有咁嘅事，可唔可以講下咩解究

如果只係m禿，點解唔去植髮

我唔確定自己係邊種禿
原本係見d頭髮變幼同脫得多 之後食保康絲
食左一年左右 d頭髮脫少左同粗番

食左之後性慾無明顯下降...係咪無效

係香港藥房邊度買保記比較平？

19歲用左minoxidil四個月冇咩起色 醫生話正常呢個歲數唔會咁 係咪應該食藥？
近排唔知點解仲要甩多左頭髮
同埋想問下幫買藥包唔包括minoxidil liquid

食完保記個頭好痕, 係咪正常?

有冇人睇埋中醫調理吓？有冇用？

咁誇佢係慢慢甩成咁？

我都唔sure...係一兩個月照鏡見到有"la"先揭黎睇....唉

一兩個月好難一下子變成咁架wor
有無呢一兩年間見到甩出黎既頭髮變幼
越黎越無力難gel頭？

頭髮不嬲都幼...由細到大都髮線後 所以少gel頭，亦冇電過染過....係咪應該睇皮膚科

睇睇確定下會好d
盡早搵出原因救髮啦

係邊買？

明白 所以想睇下巴打們有冇中心/醫生推介
我驚出面啲野會sell到傻

出面果尐都係同你講食藥查藥.

起碼我想知道條毛係塞左定係死左
再去決定點解決

LM

想問下有冇巴打係有植髮經驗 （係植地中海 m額冇乜）
無論係香港 台灣 大陸都好
求回應🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

唔係

正常就兩樣實最好效果，你都可以試其中一樣先，唔得再用另外一樣，各有好壞

琴日走去睇皮膚科，真係無乜用，剩係叫我搽藥先，唔得再食藥，但我好驚狂脫期，所以會唔會食藥會好啲？

CHING額高姐

唔用咪又係脫

有冇人解答下

其實食藥會唔會有狂脫期？

咁撚多頭髮就唔好po圖show野啦

唔係啊巴打 前額越黎越高 有d擔心

肯定高左既話實可以用藥 睇多一年半載lo

脂溢性皮膚炎。點搞

請問:十年巴打&各位巴打。
如果食一盒正保(保康絲)然後轉韓保會否有咩問題？
睇醫生俾佐盒保康絲。唔想浪費

上網睇好似建議每日食320 mg

我都想知 食左一年印保 岩岩開始食韓

食咗十一個月印保，中間轉咗排finax，成效都係無咩，係唔係可以放棄

唔係無效
性慾下降只係副作用 機會率係幾個巴仙
你唔中咪恭喜晒

幫

唔會頭痕

冇

冇中心 冇中醫
請相信現代醫學 科學 臨床
追下 post

冇特別 主要成份一樣

想問下游水會唔會有影響
聽人講綠水嗰啲會加速掉髮

前額用Kirkland 5%係咪冇作用？見說明書話只針對頭頂

Finasteride有所謂狂脫期的原因：

消除二氫睾酮(DHT雄性素)的功效正在發揮作用時，的確會有一段時期(約1-3星期)出現比平時較多脫掉髮且可以感覺比以前禿得更嚴重。而這正是消除DHT雄性素正在作用以新毛髮取代舊毛髮的確實證據(也就是說DHT雄性素正在消除作用時，會伴隨有現有舊禿毛髮生長期終止，再掉髮進入休止期的現象。這也是抗DHT雄性素正在作用的證據，從短期的來看的確會有更少頭髮的現象。

不過頭皮各毛囊的生長周期並不同步，若再持續等到更多部位都經過休止期(約100天)後，讓新毛髮長出，就會看到更有滿意的效果出現。新毛髮的長出也許並不會很粗(其實蠻細蠻幼的)，但隨著時間它們將一次再一次地掉落直到它們變得更厚更粗壯。簡單地說，這其實是消除DHT雄性素後如何恢復到正常頭髮的作用方式。

一般人總以為長出健壯毛髮的方式就是從原來的禿舊毛髮一點都沒掉慢慢長到粗壯的頭髮，然則這一大誤解是造成很多人的失望的原因。因為真正要長出最後的健壯頭髮並不是說直接從您原本禿舊毛髮直接維持著三到五年的生長期長到您滿意的粗細與長度為止，而是靠一次一次掉髮再長的生命週期循環才能達到。

藥都係

十年巴 呢篇野講得岩唔岩？

我見好多人問驚食藥揸藥會甩頭髮，所以搵個生髮機制畀大家睇下，要生番啲健康嘅頭髮出嚟就一定要甩咗啲受 dht 影響嘅頭髮，所以唔使驚

一定要甩咗幼嘅先會再生啲健康粗嘅，幼弱嘅無可能唔使甩就變粗，再唔去揸藥食藥最後毛囊死埋連毛都唔再生就食藥揸藥都無用啦

請問上圖係咪2期 冇m額問題
食左保康絲2個月 冇搽藥 請問頭頂仲有冇得救？

點解唔搽藥？

淨係想食藥

想搽藥但又聽講某幾位巴打搽完好似仲甩得嚴重左/生唔番出黎
都唔知點好

十年巴，可唔可以加我入group

直接食藥啦 食半年至一年冇效先加搽藥

大家每日沖涼大概甩幾多條頭髮

早晚洗都甩10幾條

點先知有冇效
食左3個半月 都仲係會甩幼髮

其實脂溢性脫髮同雄禿有咩分別？

其實甩粗髮定幼髮好d?
我兩樣都甩

我試過食左幾年正版 轉韓保唔work
呢排又轉左hetero個隻 諗住試一兩個月
唔得先轉番 始終正版太貴
頂佢專利過仲加價